高喊「不要中國」 越南反經濟特區示威變衝突 警出動催淚彈水砲拘逾百人

越南多座大城市上周日（10日）爆發反對經濟特區法案示威遊行，其中中南部平順省（Binh Thuan）的示威演變成衝突。據報，越南警方以催淚彈及水砲驅趕示威者。事件造成人員受傷及經濟損失。當地政府表示，「暴動」由不良分子煽動所致，將依法調查及嚴懲煽動者。

平順省上周日下午開始有示威遊行，隨後演變成衝突，數千名示威者包圍及襲擊政府大樓及警局，部分示威者向警方扔擲石頭、汽油彈，情況愈趨嚴重。據報，越南警方以催淚彈及水砲驅趕示威者。

衝突直到本周一（11日）晚才平息。據越南傳媒報道，平順省等地的治安於本周二（12日）已恢復正常，但警方仍派員在一些街道巡邏及駐守，相關人員亦正修理受損建築。

越南警方表示，「暴動」造成28名警員受傷，12輛汽車被燒毀及2輛汽車受損，警方共拘捕107名示威者。警方又指，是次「暴動」由不良分子煽動引起，不良分子事先策劃攻擊警方方案，並預備汽油、玻璃瓶、石頭等。

越南公安部副部長阮文山（Nguyen Van Son）事發後，與平順省相關部門召開會議，要求當地警方調查引起「暴動」的煽動者，並依法嚴懲。

越南政府擬通過「經濟特區法」草案，加強投資誘因和減少限制，包括延長外商租地年限至99年。有反對聲音質疑，屆時中國投資者將取得大部分利潤豐厚的經濟區租約。是次示威中，有示威者舉起包含中文的標語，高喊「不要中國」或「中國出門」等口號。

(紐約時報/中央社)

john !

不要中國 !

明報唔好再早啲

以為又有新一次

肯報導已經偷笑啦

支蛆果然係地球癌細胞

鎮壓晒先敢報

明報唔系親中咩
竟然如實報道中國既負面消息

CCTVB終於報
不過又係借口交部把口踩越南

可唔可過去join佢哋
想打死啲支那狗

親中 劉進圖就唔會比人斬啦

仲係咪排華

近得支拿就要付出

排贏

唔怪得呢排玩食雞成日比越南隊友掉炸彈出賣

水炮、汽油彈咋喎，暴咩動呀

你舉2014年劉進圖被斬
但唔提之後劉進圖被換成親中總編輯種天祥

厲害了👍

中國

CCTVB好似冇報